{
    "question": "Apa yang dimaksud dengan trakea",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Trakea merupakan saluran pernapasan yang menghubungkan mulut, hidung\u00a0dan paru-paru, terbuat dari\u00a0tulang rawan hialin dengan bentuk\u00a0tabung memanjang. Fungsi utama dari trakea adalah sebagai saluran pernapasan serta mempunyai lendir yang berfungsi menangkap debu atau kotoran yang masuk beserta udara\u00a0hingga tidak sampai ke paru-paru.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-3-ciri-ciri-tumbuhan-lumut-530",
            "question": "Sebutkan 3 ciri -ciri tumbuhan lumut!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Ukurannya, yang kecil 1-2 cm, yang besar 20 cm.<br>2. Bentuknya lembaran atau seperti tumbuhan kecil<br>3. Tidak memiliki pembuluh angkut seperti xylem dan floem<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-nama-lain-jamur-171",
            "question": "Apa nama lain jamur ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "nama lain jamur\u00a0fungi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-proses-transportasi-pada-bryophyta-499",
            "question": "Bagaimana proses transportasi pada Bryophyta?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bryophyta (lumut) digolongan ke dalam tumbuhan tak berpembuluh\u00a0(Atracheophyta<span>) karena\u00a0 tidak memiliki pembuluh sehingga tidak memiliki jaringan yang berfungsi mengangkut zat makanan, air, dan mineral. Pengangkutan tidak dilakukan oleh pembuluh, hanya melalui antarsel.\u00a0\u00a0 Tumbuhan lumut merupakan tumbuhan pelopor (perintis) yang tumbuh di suatu tempat sebelum tumbuhan lain mampu tumbuh. Ini terjadi karena tumbuhan lumut berukuran kecil, tetapi membentuk koloni yang dapat menjangkau area yang luas.<br><br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Pertama itu air masuk dulu ke dalam tubuh Bryophyta secara imbibisi. Imbibisi itu penyerapan air yang dilakukan sama permukaan zat-zat seperti protein,\n pati, selulosa, agar-agar, gelatin. Selanjutnya, air \ntersebut didistribusikan ke bagian-bagian tubuh secara difusi. Difusi \nitu proses dimana air mengalir dari yang tinggi sampai ke rendah.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-manfaat-dari-filum-nematoda-341",
            "question": "Apa manfaat dari filum nematoda.?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "malah kebanyakan dari filum nematoda ini merugikan, seperti cacing tambang, cacing pita, cacing gili yang menginfekai manusia.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "seperti umumnya cacing, filum ini pun juga berperan sebagai pengurai, tetapi kerap kali merugikan seperti menimbulkan kakikgajah krn cacing wuchereria bancrofti, infeksi cacing tambang spt americana, dan cacing kermi oxyuris vermicularis yang menginfeksi saluran cerna",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-ciri-ciri-peran-dan-klasifikasi-porifera-429",
            "question": "Sebutkan ciri-ciri, peran, dan klasifikasi porifera!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ciri2 porifera:<br>tubuhnya berpori, multiseluler, tubuh porifera tidak tersusun oleh jaringan sejati, ttp dibentuk oleh sekumpulan sel2 yg tersusun longgar<br>peran:<br>kerangka dari\u00a0<em>Spongia\u00a0</em>dan\u00a0<em>Hippospongia\u00a0</em>untuk spons mandi<br>hewan\u00a0<em>Cliona\u00a0</em>dpt mengebor batu karang &amp; cangkang\u00a0<em>Mollusca\u00a0</em>yg sangat keras membantu pelapukan.<br>klasifikasi:<br>calcarea, hexactinellida, demospongiae, sclerospongiae",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pembuahan-monokotil-dan-dikotil-926",
            "question": "Pembuahan monokotil dan dikotil",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pada tumbuhan kelas / tingkat tinggi dapat dibedakan atau dibagi menjadi dua\nmacam, yaitu tumbuh-tumbuhan berbiji keping satu atau yang disebut dengan\nmonokotil / monocotyledonae dan tumbuhan berbiji keping dua atau yang disebut\njuga dengan dikotil / dicotyledonae. Ciri-ciri tumbuhan monokotil dan dikotil\nhanya dapat ditemukan pada tumbuhan subdivisi angiospermae karena memiliki\nbunga yang sesungguhnya.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "-radikula= akar lembaga (calon akar)<br>kalau dikotil :berkembang menjadi akar tunggang sedangkan monokotil berkembang menjadi akar serabut cotyledon.<br>-cauliculus(batang lembaga)<br>ruas batang di atas daun lembaga dan dibawah daun lembaga....<br>mohon maaf kalo ad kesalahan<br>semoga bermnfaat :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-askokarp-dengan-basidiokarp-240",
            "question": "Apa perbedaan Askokarp dengan Basidiokarp",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "askokarp :\u00a0<span>Askokarp itu berupa kantung yang berisi askospora\u00a0</span><br><span>Askospora merupakan spora bersel satu yang terbentuk di dalam askokarp (merupakan hasil reproduksi generatif). Jadi dalam setiap askokarp terdapat askospora.\u00a0<br><br>Basidiokarp :\u00a0</span><span>Alat reproduksi generatif/seksual : Basidospora\u00a0</span><br><span>Penghasil spora generatif : Basidium\u00a0</span><br><span>Jumlah spora generatif : 4 buah\u00a0</span><br><span>Alat reproduksi vegetatif/aseksual : Konidiospora\u00a0</span><br><span>Penghasil alat reproduksi aseksual : Konidium\u00a0</span><br><span>Badan buah :Basidiokarp\u00a0</span><br><span>Hifa :Bersekat\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "vena-kutanea-merupakan-pembuuh-darah-katak-yang-menyalurkan-darah-678",
            "question": "vena kutanea merupakan pembuuh darah katak yang menyalurkan darah kaya oksigen dari............... menuju jantung",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dari jaringan menuju ke jantung",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dari\u00a0kulit menuju jantung",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-siklus-reproduksi-jamur-divisi-ascomycota-zygomycota-d-466",
            "question": "Jelaskan siklus reproduksi jamur divisi ascomycota, zygomycota, dan basidiomycota, baik seksual maupun aseksual !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Siklus hidup Ascomycota terjadi secara seksual maupun aseksual. Reproduksi aseksual dilakukan dengan membentuk konidia yang merupakan hasil pembelahan ujung hifa. Ujung hifa membentuk konidiospora yang akan menghasilkan konidia. Konidia mampu membelah secara mitosis membentuk tunas baru.<br><br>tandai terbaik and semoga membantu ;))</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-perokok-berat-memiliki-frekuensi-pernapasan-lebih-banyak-965",
            "question": "Seorang perokok berat memiliki frekuensi pernapasan lebih banyak karena....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Mudah lelah.<br>Iya bukan ?<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Saat asap rokok terlepas, secara langsung seorang perokok pasif akan \nmenghirup udara yang bercampur asap. ini bisa mengakibatkan sesak nafas,\n iritasi hingga sakit jantung dan paru-paru. Asap rokok yang terlepas \nmengandung nikotin, karbon monoksida, hidrogen sianida dan amonia. semua\n zat-zat tersebut adalah racun mematikan yang lambat laun bisa \nmenggerogoti kesehatan tubuh perokok pasif. bahkan efeknya bisa lebih \nparah jika dibandingkan dengan perokok aktif.<br></span><br>seorang perokok berat memilliki frekuensi nafas yang lebih banyak dan volume tidal yang lebih kecil karena Frekuensi nafas yg lebih banyak merupakan tanda penyakit paru seperti radang alveolus dan kanker paru2 <br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}